日媒爆中國拿台灣當實驗室 準備網攻美國2020大選

美國專家分析，中國已在台灣的大選透過假訊息操弄選舉，而他們更大的目標是2020企圖能網攻美國影響總統大選。（示意圖／Foter）

台灣11月24日九合一選舉和公民投票結果，引起國際注意。除了反同婚的結果遭致批判、反核食的結果使得日本放話台灣難進CPTPP之外，中國如何介入台灣選舉也成為關注的焦點。

《日經亞洲評論》(Nikkei Asia Review)今（27日）刊登駐台記者何貴森(Chris Horton)撰稿的《中國利用台灣當研發實驗室以破壞民主：分析家警告北京正在強化網路工具干預美國2020大選》為題，指出中國不但想要操弄台灣，更準備進一步左右美國。

拿台灣當網戰實驗場 終極目標是攻擊美國

何貴森指出，中國長期使用台灣來測試其各種發揮影響力的工具，然後推行到其他的國家。

何貴森引述國防安全研究院網路作戰與資訊安全研究所代理所長曾怡碩的談話，指出目前中國影響美國政治的能力還不如俄羅斯，但藉由使用台灣作為其宣傳戰實驗室，很快就會使局面發生改變。

曾怡碩表示，中國目前在美國發揮影響力的方法還是很老舊，但進步很快。中國累積相關知識並測試其演算法後，兩年內很可能會有能力使用網路工具干擾美國大選。

「五眼聯盟」來台取經

本月13日，曾爭取代表共和黨角逐總統大位的盧比歐(Marco Rubio)與克魯茲(Ted Cruz)等6位美國參議員，聯名致函美國國務卿蓬佩奧(Mike Pompeo)、財政部長梅努欽(Steven Mnuchin)等官員，要求調查中國干預台灣11月24日選舉的問題。在這封信函中，參議員們也引述世界其他民主國家的關切。

華府SOS International的資深分析師杜蘭(Jessica Drun)，在選前曾經在「高等中國研究中心」(Center for Advanced China Research)提出1篇題為《台灣社群媒體景貌：選舉干預的溫床》的報告，條列各種徵兆，顯示中國正變得更有能力影響台灣的社群媒體。杜蘭的發現，包含導致駐大阪辦事處前處長蘇啟誠自殺的假新聞與中國IP的關係。

杜蘭指出，中國對台灣發動的假訊息攻勢，可以作為對付其他民主國家的藍圖，特別是在群眾中播種，製造更大的紛亂。

杜蘭指出，儘管想要對付美國還需更加精密，中國已經展現出對西方社群媒體網絡的熟悉度，並且洞悉這些民主體制所存在的弱點。

何貴森在文末指出，隨著中國試圖影響國際社會，包含「五眼聯盟」(the Five Eyes，指澳大利亞、紐西蘭、加拿大、英國與美國)等國家都來台灣取經。在過去1年中，各組織和政府機關在台北所舉行的各種探討中國對開放社會攻擊的活動，都吸引來自各國的記者、分析家與官員參與。

外交部長吳釗燮接受採訪時也表示，台灣有很多經驗，很樂意分享。

(本文轉載自新頭殼/洪聖斐)

中國5毛不斷upgrade
然而一般人只懂採取 屈毛 鴕鳥政策 應付

香港已經中晒毒啦，次次一選都成堆離間計，長期叫人焦土投廢票甚至投返建制都唔益泛民，等非建制鷸蚌相爭，一點完票就靜晒，唔係鬼都冇人信，但奈何連登仔又非常受落

利申：點投係每個人自由，但將來有咩惡法大白象就唔好屌喇

同意

繁體支那身上流住小農DNA
點可以跟美國人比

Show blocked user之前已經好威威
而家有埋永久封鎖真係唔洗打都射得出

香港實況唔一樣 焦土係建基於對未來既不信任
咪屈得就屈啦

2019 年都黎啦仲係度屌票 ，關鍵一席乜乜乜 你飯民d票流失係因為有人唔同意你政綱，究竟你d飯民支持者明唔撚明乜野係民主

焦你老母土咩，唔投你飯民就係焦土，都戇撚鳩

明明香港投建制或飯民個結果都一樣

鑊鑊選舉前先出現，選後班友就自動消失。

冇共匪？？搵鬼信咩

唔撚投泛民吹呀，我投佢票嚟害我呀？

岩丫，點投係個人自由，我都冇講啲咩，但成日叫人投返比建制果啲係咩玩法？如果你要等一個完美既候選人先投，咁我諗你自己出黎選仲快

唔好扮晒野想洗白 都唔要求你勇武 你班飯民肯每次開會都齊人坐定投岩票既 我咪投你囉 講咁撚多廢話 因住下年連新東都輸撚埋呀

利申：新東選民

同樣邏輯 撐民主黨班友選完又自動消失 係咪又五毛？

難D 掛, 台灣語言相近先可以俾佢咁玩
D五毛去鬼佬FORUM 扮LOCAL 都唔係咁易啦, 仲想話帶風向？

中國間諜留學生啲英文

美國政府陰濕啲自己攻擊返Twitter同Facebook，上唔到睇你仲點影響

一個標題就有4個國家

我唔主張焦土，但都明白焦土派嘅諗法。早排李卓人輸咗，連登仔先讚毛姨姨肯同本土派溝通，轉個頭毛姨姨就講呢啲：

毛孟靜說，未與政府當局會面，而民主派曾初步討論過對《國歌法》的取態，原則上不反對《國歌法》本地立法，因為特區政府有責任為納入《基本法》附件三的全國性法律，作本地立法

仲要話：

對於法例擬要求在立法會議員宣誓儀式上播國歌，毛認為「技術上無咩大不了」，因為馬場都有播，反問為何立法會不能播國歌。

作為本土派支持者，你話你唔支持港獨都算，但喺呢啲咁原則性嘅問題上，而且好多泛民fans都反對下，你竟然咁講嘢？心都淡鳩埋啦屌你老母。如果泛民唔係成日退縮讓步，我相信五毛唔會挑動到。五毛都只不過係睇中泛民成日做on9嘢先可以發大嚟挑撥離間。

泛民：唔支持我就係反民主，支持中共

你係咪講梗販民班政棍呢

個玩法同民進黨奶嘢一樣。

借一例一休，唱衰佢做資進黨，跟手借 fake news (日本機場事件) ，等人唔抗拒中蟈，中淡九二共識惡感，結果玩死民進黨。

民進黨係有問題，但換蟈民黨上場，結果只會更仆街。